%%%%%%%%%%% INFORMAÇÕES BÁSICAS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Versão: 		1.0
% Autor:		Rodrigo Guimarães
% Finalidade:	Descritivo do SPT para o Trabalho 2
%				da disciplina SI 2016.2
%%%%%%%%%%% FIM INFORMAÇÕES BÁSICAS %%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%% INCLUSÃO DE PACOTES %%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe Base do Documento: Artigo
\documentclass [12pt]{article}
% Layout do Papel
\usepackage{../../Layout/Layout_Documento}
% Case não funcione, verificar o diretório do arquivo 'Layout_Documento.sty'
%\usepackage{lipsum}
%%%%%%%%%%% FIM INCLUSÃO DE PACOTES %%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%% INFORMAÇÕES BÁSICAS %%%%%%%%%%%%%%%
\title {Descritivo}
\subtitle {Organização}
%%%%%%%%%%% FIM INFORMAÇÕES BÁSICAS %%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%% DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	\inserirTitulo

	Continuando o meu trabalho como novato na~\textit{SoluçõesSoftware Ltda}. fui designado para desenvolver o Sistema de Folha de Pagamento para a empresa~\textit{TrabalhoFeliz};
	
	\textit{TrabalhoFeliz} é uma empresa que oferece cursos, tanto presenciais quanto~\textit{online}. Cada disciplina ministrada possui um gerente, este é um professor da disciplina e só é possível ser gerente de uma disciplina, para os professores presenciais e~\textit{online}.
	
	Para suporte às atividades presenciais, há a equipe da limpeza e da alimentação. Enquanto que para as~\textit{online}, há a equipe áudio-visual, oferecendo todo o suporte técnico para as transmissões.

	Todos os empregados desta empresa preenchem um formulário, para o controle do~\textit{Setor de Recursos Humanos}, com as informações: nome; CPF; telefone de contato; endereço residencial; data de nascimento; cargo, sendo professor: a disciplina ministrada; e a escolha sobre o recebimento ou não do vale transporte, onde se for escolhido receber deve ser informado a quantidade de passagens necessárias. A data de admissão, assim como a matrícula, é de responsabilidade do próprio setor.
	
	Todo cargo possui um código e uma descrição, seguido pelo salário base.
	
	Toda disciplina possui um código e uma descrição.
	
	Há a política de não horas extras, ou seja, todas as atividades desenvolvidas pelos empregados para a empresa devem ser feitas no horário comercial.
	
	Em tal sistema deve ser possível: admitir ou demitir um funcionário; acrescentar novos cargos, assim como as disciplinas, nunca excluir; mudar alguns dados dos empregados, como: telefone, endereço, cargo e a escolha do vale transporte, assim como sua quantidade.
	
\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{Descritivo_SI}

\end{document}
%%%%%%%%%%% FIM DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
